[貝魯特] 黎巴嫩群眾闖入外交部，宣告其為「革命總部」!

約1萬名抗議民眾8日走上被炸到破爛不堪的街頭，集結在市中心的烈士廣場（Martyrs' Square），表達對政治人物的憤怒不滿，他們把「夷平貝魯特港區」和造成158人喪生的大爆炸，歸咎於政客的貪腐和無能。

抗議民眾有人展示「我們政府謀殺人民」、「你們貪污腐敗，現在更是罪犯」等標語，有人高喊2011年「阿拉伯之春」革命時流行的口號「人民想要政權垮台」，也有人揮動絞索，要求把釀成爆炸的政客吊死。

35歲示威者法拉赫（Najib Farah）說：「我們與當局之間有仇恨有血腥，民眾希望報仇。」

抗議民眾隨後企圖突破路障，向國會大廈推進，被安全部隊制止。部分示威者不滿安全部隊阻撓，於是向對方投擲石塊、放火燒車，安全部隊也發射催淚瓦斯及橡膠子彈還擊。過程中，超過238人受傷。

警方證實，有一名員警在貝魯特市中心與抗議群眾爆發衝突期間喪生，且現場有人開槍。

黎巴嫩紅十字會表示，已在示威現場把63人分別送往鄰近醫院救治，並就地治療另外175名傷者，但未交代傷者身分。

與此同時，由多名退役陸軍軍官率領的約200名示威者，闖入外交部，燒毀小量文件及總統奧恩（Michel Aoun）肖像，並宣告那裡是「革命總部」，要求現任政府解放。退休軍官拉瑪（Sami Rammah）在外交部前台階上透過擴音器宣布聲明：「我們正接管外交部，當作革命基地。」

拉瑪又說，「我們呼籲所有憤怒的黎巴嫩民眾，上街要求起訴一切貪腐者」，並呼籲國際社會杯葛黎巴嫩政府。

入夜後，其他示威者也短暫闖入經濟部、能源部和環境部的大樓，帶走部分文件，聲稱是政府貪腐的證據。黎巴嫩銀行公會總部遭到闖入放火。約3小時後，在外交部的示威者遭警力強制驅離，結束佔領行動。

面臨群情激憤，黎巴嫩總理狄亞布（Hassan Diab）宣布，他將尋求提早舉行國會大選，指稱這是「擺脫國家結構性危機」的唯一途徑，內閣將於周一（10日）討論相關議題。

此外，反對派長槍黨（Kataeb Party）三名國會議員8日宣布辭職，向政府施壓，並呼籲其他議員響應。

面對黎巴嫩陷入一片混亂，美國駐貝魯特大使館8日在推特發文表示，美國政府支持黎巴嫩示威者的和平示威權利，但呼籲各方避免暴力，也盼望黎巴嫩領袖能聆聽民意，回應開誠佈公的訴求。

貝魯特港區上周二傍晚發生火災，引燃存放在倉庫的2750噸硝酸銨，進而引發威力強大的爆炸，夷平周邊社區，連遠在200公里外的地中海島國賽普勒斯都能感受到爆炸的震撼。

黎巴嫩衛生部表示，目前已確認158人在大爆炸中罹難，另有至少6000人受傷以及21人仍下落不明。貝魯特巿長指出，約6200棟建築受損，數十萬人無家可歸，損失金額達100億至150億美元（約2950億至4422億元台幣）。 （國際中心／綜合外電報導）

好撚勁

好感觸

望返香港真係百感交雜
加油

黎巴嫩d軍警擺明係念同胞之情同明事理
死左一個警察既前提下，都冇發癲攻入外交部
人性真係有善惡之分

帶隊嘅係退役軍人，一般警察喺佢哋眼中算老幾?

退役軍人 如果無武器. 一樣唔夠警察打

就好似 大陸D退役老兵 抗議, 一樣被 有武器既公安打柒

有無勇氣錫唔錫身姐

此外，反對派長槍黨（Kataeb Party）三名國會議員8日宣布辭職，向政府施壓，並呼籲其他議員響應。

得三個都敢做

香港個啲